兩天爆增19名確診 日本郵政仍「包機運口罩」到中國

日本武漢肺炎(COVID-19)疫情在本周迅速延燒，這兩天境內暴增19宗確診者，口罩已經是一罩難求，但據日本NHK消息，日本郵政因中國口罩貨運需求激增，會在2月15日晚間由貨運包機方式，載著口罩等物資運飛往中國上海，這將是日本郵政民營後的首次貨運包機。

根據日本《NHK》報導，為因應中國口罩需求數量激增，日本東京江東區國際郵局，已陸續將包裹裝上卡車，預計在2月15日晚間由貨運包機的方式送往上海。日本郵政對此表示，由於新冠肺炎的疫情影響，中國口罩的需求數量激增，近兩周開始EMS（國際郵件）是去年同期的5倍。

另外過往日本國際信件會隨載人班機一同寄送到該地，但近期載人航班大量減少，郵件運送量也隨著減少，郵件交付時間持續延後，未解決此問題，日本郵政物流業務部的三苫倫理部長表示「我們必須通過包機的方式，來盡快將這些郵件交辦出去」，這也是日本郵政在民營化後，首次採用貨機包機方式運送郵件。

日本郵政預計在2月份租用6個班次的貨機運送信件，但因為中國的物流系統仍不明朗，預計信件的延遲交辦仍會持續一段時間。

安倍奶共奶到痴左線

呢d 係之前郵局收寄既包裹，唔運走，可以點？

日本仔再唔封關
隨時奧運都冇得搞

自己國民都唔夠用

唔同既
包機運口罩 係班友一早買左 又唔係支那 唔通CUT左佢咩
不過日本自己拎黎的
台灣今次就做到200分咁好 封關果斷 口罩果斷
而家班台灣人個個坐定定食花生睇支那點死

全部國內徵用
學支那咁

日韓又變番藩國？

日本而家排榜首（唔計中国）

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

收聲啦
我地自己都買緊

左膠會為自己廉價嘅道德光環付出代價

小日本萬歲

我夠膽講日本會爆

亞洲最高等民族自甘墮落

究竟係太大愛定真係奶共？

沒收

緊急法強制徵用

扣起佢政府買返黎都得

全機口罩被政府徵用, 發達啦